大埔及元朗區議會通過撥款訂購口罩 餘款或購搓手液

大埔和元朗區議會早前分別通過撥款50萬元訂購口罩。大埔區議員胡耀昌表示，根據目前接觸到的供應商指，最快年初七、即本月31日才回覆是否有貨；其中內地供應商可較快供貨，但最快都要3月中，而街坊對中國製口罩品質欠信心。

胡耀昌說，不排除出現有錢也買不到口罩的情況，會再討論能否使用餘下撥款購買消毒搓手液，或訂購搓手液原材料，開班教居民如何自製搓手液。他說，有考慮過為街坊團購口罩，但已訂不到日本或台灣製口罩，如要從東南亞市場購買，未必所有貨源都符合要求，認為政府應考慮從外國市場，例如歐洲訂購口罩。

元朗區議員張秀賢估計，完成整個採購程序後，下月中可以供應大約39萬個口罩予街坊，盡量不希望入口中國製造的口罩，因品質不是太好，加上內地對口罩已有很大需求。他表示，正考慮從東南亞、德國和美國等地尋找貨源，為街坊團購口罩。